悼文：他跟她，致香港人的希望。

長文，但希望大家細看，謝。

再聽到有義士這樣犧牲，心中是極其複雜，
但請大家在悲憤之前先為他們默哀一分鐘。

請大家靜下來。

請大家想想他跟她最後的時光。
請大家想想他跟她最後的心情。

我沒有辦法忽視自己也是推動運動的一員，
這責任，那絕對非一個R.I.P.就好的身外事，
我的確可以把一切的責任歸咎於港共中共，
化成悲痛化成憤怒，把罪名直指那群人渣。

但，這，我就真的沒有錯嗎？

我內疚，我羞愧，我自責。

用安全包裝自己的恐懼，每每留好後路，
用智慧包裝自己的懦弱，每每一退再退，
用道德包裝自己的虛偽，每每不敢動武。

結果，再有同路人歸家於獨處時，
困於恐懼，苦於懦弱，痛於虛偽，
他跟她在最後的時光，懷著最後的心情，
他跟她那最後的心聲，最後的無聲吶喊，
除了控訴那群手握大權只遂名利的禽獸。
同時也是致香港人的。

醒醒吧，
港人面對的是斷崖絕境，大家都一起來抗爭好嗎？
獨裁是要用生命跨過去，自由是要用犧牲來換取。

他跟她用上年輕的生命，
教育香港人很簡單的一句話：｢不自由，毋寧死」

就是再多鮮花燭光，也挽回不了離開了的生命，
就是再遊行再靜坐，也否定不了現實面的無力，
就是再悲再憤再哭，也洗掃不了裹足不前的罪。

他跟她的絕望吶喊，不單是對高牆的終極控訴，
還有對雞蛋們還在蛋殼中自憐自憫的痛心疾首。

成為絕對正確的一方又如何了，
成就你我他保有自由與人權嗎？
成為上天忽然賜予幸福的原因？

推倒高牆之前，設在自己心中，
那限制著行動，限制著可能性，
放任敵人對港人予取予求的圍牆，倒下了？

一息間的安寧換來一輩子的傷痛。

他跟她的殺身成仁，是應感到刺痛的教訓，
同時是絕望中他跟她最後一絲一點的希望，
用上可貴生命幫港人去除心中最後的枷鎖，
他們最後的那點星火，請好好用手去捉緊。

別放手，別遺忘，別放棄，
別再要別人以生命提醒大家自由的理念。
別逃避，別恐懼，別懦弱，
別再把別人以生命點燃的那一團火熄滅。

否則，他與她的名字及心願，
就會被一群禽獸用特權去洗刷及抹黑。
這才是最大最痛的過錯，最重最惡的罪名。

她說的，請你們堅持下去。大家，做到嗎？

我的回答是：好，我會，放心吧，
如果有天堂，那，他日天國再聚。

為此，我要立下死誓，希望大家見證：

此生此世，矢志不渝，
護我香港，自由人權，
衝鋒陷陣，片瓦不存，
打倒強權，星火燎原！

教大學生會為盧同學舉行悼念儀式

推

寫得好

人手推POST 唔使回覆

大家幫幫忙 推返曬有用既POST上熱門
其他無用既POST 冷處理同負皮就OKAY

敬服樓主文采，也對文中所述作為生者的悔恨之情大有共感。有此情緒，證明你我皆是血肉之心，四端仍存；無論此場運動結果如何，我們能否獲得成果以告天靈，請銘記現在的苦痛，自責，羞愧，皆為未來鞭策自身，教子樹人之原動力。世道可變，此心不可變。
敬推，望七一人群中也有你的身影。
雖萍水相逢，何嘗不能戮力同心？

推 願二人安息 我哋代你哋行落去 他日再聚

身邊所聞，其實近來一大部份的無力感是歸咎於那怕抗爭者用和理非手段，黑警都將佢地視為勇武派咁去清場；我個人係鷹派，深信最後最小都需要實質上擊倒港共，香港先可能於中共插手下得到空間走落去，但對和理非已經由反感、體諒到可以有共識，我悼文唔係否定和理非，反而和理非都可以好勇，好堅持，用人鏈同聖詩去擋政權，咁，勇武派應該學識感恩，但現實去睇黑警對和理非用嘅武力已經不留空間。

依個係一個好大嘅問題，當然最大責任在於黑警。但，作為勇武派不禁反問自己又有冇為和理非打開可以行動嘅空間，黑警有恃無懼係唔係勇武派做唔到嘢，令佢地覺得點打擊抗爭者都冇成本，所以連和理非都完全唔客氣。

勇武派就冇心中嘅枷鎖？其實係一樣有。

我無意批評兩方任何一方，只係希望大家可以將悲憤轉變為勇氣，用自己嘅辦法堅持抗爭，心中永遠記得唔係只有自己，永遠有人係旁邊，係背後，係他方支持自己，以抗爭換來我地生為人應有嘅自由同人權。

七一見。

一定會再聚
大家要堅持，絕境中自有希望。

要好好睇睇
等個撐黑警大會無地自容

請大家化悲憤為力量！

集合時間同地點

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 VER 2 —

大家真係要去

死誓！